
ID  描述  选项  答案

ID: 1
描述: 首次提出“人工智能”是在(）年
选项：
A）1946
B）1960
C）1916
D）1956
答案：D

ID: 2
描述: 人工智能应用研宄的两个最重要最广泛领域为（）
选项：
A）专家系统、自动规划
B）家系统、机器学习
C）机器学习、智能控制
D）机器学习、自然语言理解
答案：B

ID: 3
描述: 下列不是知识表示法的是（）
选项：
A）计算机表示法
B）“与/或”图表示法
C）状态空间表示法
D）产生式规则表示法
答案：A

ID: 4
描述: 人工智能是一门（）
选项：
A）数学和生理学
B）心理学和生理学
C）语言学
D）综合性的交叉学科和边缘学科
答案：D

ID: 5
描述: (A->B） ∧ A => B 是（)
选项：
A）附加律
B）拒收律
C）假言推理
D）US
答案：D

ID: 6
描述: 命题是可以判断真假的
选项：
A）祈使句
B）疑问句
C）感叹句
D）陈述句
答案：C

ID: 7
描述: 仅个体变元被量化的谓词称为
选项：
A）一阶谓词
B）原子公式
C）二阶谓词
D）全称量词
答案：A

ID: 8.
描述: 下列不在人工智能系统的知识包含的4个要素中
选项：
A）事实
B）规则
C）控制
D）关系
答案：D

ID: 9
描述: 当前归结式是（）时，则定理得证。
选项：
A）永真式
B）包孕式(subsumed）
C）空子句
答案：C

ID: 10
描述: 或图通常称为（）
选项：
A）框架网络
B）语义图
C）博弈图
D）状态图
答案：D

ID: 11
描述: 不属于人工智能的学派是（）
选项：
A）符号主义
B）机会主义
C）行为主义
D）连接主义
答案：B

ID: 12
描述: 所谓不确定性推理就是从（）的初始证据出发，通过运用（）的知识，最推出具有一定程度的不确定性但却是合理或者近乎合理的结论的思维过程。  
选项：  
A）不确定性，不确定性
B）确定性，确定性
C）确定性，不确定性
D）不确定性，确定性
答案：A

ID: 13
描述: 要想让机器具有智能，必须让机器具有知识。因此，在人工智能中有一个研究领域，主要研究计算机如何自动获取知识和技能，实现自我完善，这门研宄分支学科
选项：
A）专家系统
B）机器学习
C）神经网络
D）模式识别
答案：B
